# Задание 1

## Краткое описание данных:

|Поле|Описание|
|-|-|
|id|Уникальный идентификатор пользователя в базе данных|
|Birth_y|Год рождения|
|Sex|Пол|
|LifeTime|Время жизни пользователя в игре (дней)|
|LastLog_days_ago|Прошло дней с момента последнего логина|
|LastPayment_days_ago|Прошло дней с момента последнего платежа|
|Sessions|Количество сессий (логинов) за всю жизнь пользователя в игре|
|Payments|	Количество платежей за всю жизнь пользователя в игре|		
|Money|	Сумма платежей за всю жизнь пользователя в игре (в рублях)|
|Level|"Уровень, которого достиг пользователь в игре на текущий момент" (уровень присваивается на основании опыта в игре: количества сыгранных раундов, выигранных фишек и т.п.)|


## Цель:
получить группы пользователей, схожих между собой по некоторым характеристикам, чтобы в дальнейшем разрабатывать для каждой из групп специальные предложения (акции, подарки и прочее).

# Ответы к заданию 1

Применить алгоритмы не успел, но соображения по решению задачи изложил.

## 1.1. Какие признаки вы выберете для сегментации? Аргументируйте.

Точно не ID :) - это поле носит чисто технический характер и не поможет разделить пользователей по категориям.

Birth_y, Sex - может и будут полезны, но есть риск получить обвинение в дискриминации пользователей по данным признакам (читал, что были прецеденты).

LifeTime, Sessions, Level - хорошие накопительные параметры, дают обзорное понимание о модели поведения пользователя. Эти данные объединяет их большой временной охват - их можно назвать долгосрочными.

Money, Payments - такие же долгосрочные, но показывают готовность пользователя вкладывать деньги в приложение.

LastLog_days_ago, LastPayment_days_ago - тоже очень полезные параметры для сегментации пользователей.

А вообще, чем гадать, можно использовать алгоритмы, которые покажут значимость каждого признака.


## 1.2. Проведите сегментацию. Определите оптимальное, по Вашему мнению, количество сегментов.

Данные отмасштабировал и обработал методом главных компонент (PCA). Для кластеризации решил применить метод EM-clustering (Gaussian Mixture). Результаты видны в папке py-solutions.

## 1.3. Сделайте анализ полученных сегментов (наполняемость, описательные статистики и т.д.).

Предстоит сделать.

## 1.4. Какие дальнейшие стратегии работы с полученными сегментами пользователей Вы порекомендуете?

Для каждого сегмента можно строить отдельные маркетинговые стратегии и т.д.

# Ответы к заданию 2:

Эта задача оказалась сложнее. Не совсем разобрался с данными в таблице "Накопительная доход на нового игрока по месяцам после инсталла" Предполагаю, что из данных что выше диагонали можно аппроксимировать данные в недостающем участке. При этом с приближением к углу таблицы погрешность будет возростать.
